# สาธิตแบบใหม่ใช้งานแบบสัมผัสได้สะดวกขึ้นMicrosoft Research Touch #
ที่ผ่านมาเรามักจะได้ยินข่าวความพยายามของในการพัฒนาเทคโนโลยีการสัมผัสแบบสามมิติหรือลองดูข่าวเก่าล่าสุดแผนกวิจัยของได้ออกมาสาธิตแบบใหม่ที่เรียกว่าโดยระบุว่าจะเข้ามาช่วยเปลี่ยนวิธีการมีปฏิสัมพันธ์กับสมาร์ทโฟนใหม่หมดอาศัยหลักการของสนามแม่เหล็กที่สร้างจากหน้าจอในการตรวจจับนิ้วมือ
ซึ่งข้อดีคือในบางบริบทเราสามารถดัดแปลงแอพให้สอดคล้องกับความต้องการเหล่านี้ได้ตัวอย่างเช่นพอเราจะเข้าไปแตะหน้าจอระหว่างเล่นวิดีโอก็จะปรากฏตัวควบคุมขึ้นมาปกติต้องแตะหน้าจอหนึ่งทีก่อนที่จะแตะอีกครั้งนอกจากนั้นเทคโนโลยีนี้ยังสามารถสัมผัสการจับด้านข้างของเครื่องได้ด้วยทำให้สามารถมีปฏิสัมพันธ์ได้หลากหลายลองดูจากวิดีโอท้ายข่าวเทคโนโลยีนี้ยังอยู่ในห้องวิจัยเท่านั้นและไม่แน่ใจว่าจะออกสู่ตลาดจริงหรือไม่
แต่ก็มีโอกาสเช่นกันที่ผลิตภัณฑ์ในอนาคตของไมโครซอฟท์อาจจะมีเทคโนโลยีเหล่านี้เข้าไปผนวกรวมด้วยที่มา
Microsoft Touch Microsoft Research Microsoft Touch PreTouch Sensing PreTouch Neowin 